---
categories:
  - 技术教程
  - mall
  - k8s
title: 看看人家K8S开源项目文档写的，那叫一个友好！
date: 2024-01-21 17:25:28
tags:
---
> 学习开源项目是程序员提高能力的重要方式，看看现在 Github 有多火就知道了。最近在学习 K8S，发现 K8S 的官方文档做得特别友好，学习 K8S 看它就对了！今天给大家分享下 K8S 的官方文档，以及如何通过官方文档来学习 K8S，希望对大家有所帮助！

## [#](https://www.macrozheng.com/k8s/k8s_doc_start.html#%E9%80%89%E6%8B%A9%E8%B5%84%E6%96%99)选择资料

在我们学习开源项目时，第一步是选择合适的学习资料。学习资料可以是官方文档、各种博客或者是相关书籍。

我的话一般是这样选择的，首先看下官方文档，要是官方文档有中文版或者比较容易理解的英文版本的话，当然是选择它了。因为它最权威，其他博客或者书籍或多或少会参考它。

如果官方文档不太容易懂，或者对实际使用方面的内容太少的话，一般就借助搜索引擎查找相关博客来学习，最好选择一些发布时间比较近的。

如果是一个比较大的开源项目，内容很多，想要系统学习，我会选择一些相关书籍来学习。不过版本不够新是书籍类资料的硬伤！

## [#](https://www.macrozheng.com/k8s/k8s_doc_start.html#%E7%BF%BB%E8%AF%91%E5%AE%8C%E5%96%84)翻译完善

感觉K8S官方文档友好的很大一部分原因是它有中文版本，而且翻译非常完善，几乎所有的内容都做了翻译。学过一些开源项目的朋友应该有这方面的体会，有的开源项目文档往往就翻译了一部分，点有的链接直接去了英文版本。而且K8S文档的中文翻译比较通俗易懂，不像有的翻译纯粹是机器翻译，翻译版还不如英文版容易看懂。

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/2024-02-03_10:46:02_4a786815010685351c9799be603695ef.png)

## [#](https://www.macrozheng.com/k8s/k8s_doc_start.html#%E4%BA%A4%E4%BA%92%E5%BC%8F%E6%95%99%E7%A8%8B)交互式教程

一开始学习K8S的朋友一定会觉得K8S环境很难搭建，而且需要配置高的机器才行。K8S官方给我们提供了交互式教程，直接安装好了K8S的环境，让我们无需安装，即可立刻体验K8S。

我们直接点击`教程`分类下的文档，选择带有`交互式教程`的文章，就可以体验交互式教程了。

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/2024-02-03_10:46:02_7da0d88a3d00410a63bf264889fc2811.png)

点击开始按钮，直接打开命令行上手操作，有没有很炫酷。不过交互式教程没有做中文翻译，不过还是很容易看懂的，实在看不懂不还有翻译软件么？

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/2024-02-03_10:46:02_3fe3dd7cc4affe59c6d2b02ae63c686f.png)

## [#](https://www.macrozheng.com/k8s/k8s_doc_start.html#%E6%A6%82%E5%BF%B5%E6%8F%90%E7%A4%BA)概念提示

在我们看文档的时候，往往会出现一些我们不懂的概念。K8S这方面做的很友好，你鼠标直接放上去，相关解释就出现了，而且你点击的话直接就可以跳转到相关概念页面了。

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/2024-02-03_10:46:02_a4f2eddc9b065b081e9e2f69943cb369.png)

## [#](https://www.macrozheng.com/k8s/k8s_doc_start.html#%E6%A6%82%E5%BF%B5%E5%A4%A7%E5%85%A8)概念大全

K8S官方文档对于概念的解释非常全面，如果你想系统学习的话它很不错，要买啥砖头书呢？版本还是旧的！

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/2024-02-03_10:46:02_19d66d047a09e87ad42c8abbe2e4b254.png)

## [#](https://www.macrozheng.com/k8s/k8s_doc_start.html#%E7%BB%83%E4%B9%A0%E4%BB%BB%E5%8A%A1)练习任务

当我们学习完一种技术之后，很想找点东西来练手。K8S连家庭作业都帮你布置好了，直接点击`任务`分类，一个个实践吧！

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/2024-02-03_10:46:02_29f54e3bc94e906b7646b9f3cb8dd919.png)

## [#](https://www.macrozheng.com/k8s/k8s_doc_start.html#%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%B7%AF%E7%BA%BF)学习路线

> 最后我们来聊聊如何通过官方文档来学习K8S，按什么顺序比较好！

如果你按分类顺序来学习，我感觉你学到`概念`这个分类的时候估计就得被劝退了，概念太多太乏味了！

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/2024-02-03_10:46:02_ab39da182cf754d6d7cbea5222cfe5c7.png)

这里我推荐先从`教程`开始学习，在学习`教程`过程中查阅`概念`，`入门`分类中的文章，把`任务`当做作业，最后实践下！`概念`只看有用的，不用深究也是可以的。

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/2024-02-03_10:46:02_f1441104366b24abb19f194191552383.png)

## [#](https://www.macrozheng.com/k8s/k8s_doc_start.html#%E6%96%87%E6%A1%A3%E5%9C%B0%E5%9D%80)文档地址

https://kubernetes.io/zh/docs/home/